%@Auteur: D'après Nicolas Roux.\par
Soit $\alpha$ (se lit \og alpha\fg) un angle aigu tel que
$\sin\alpha=\dfrac12$. 
\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
 \item Calcule $\cos\alpha$. 
 \item Calcule $\tan\alpha$. 
 \item Calcule la mesure de l'angle $\alpha$. 
\end{enumerate}
\item $ABC$ est un triangle rectangle en $A$ tel que $AC=4$~cm et
 $\widehat{ABC}=\alpha$. 
 \begin{enumerate}
 \item Calcule $BC$. 
 \item Calcule $AB$.
 \end{enumerate}
\end{myenumerate}